[唔知死] 講下你地對死亡既任何觀點

請大家自由發揮，你地鍾意講咩都得，只要有關死亡就得

無論你信唔信教，信任何宗教提出對死後既講法

甚至係你自己創作/想像既都得...

就係唔知點先驚

淆

呢D無人Prove到既野
於是自古以來世界上出現左好多好多好多講法
吹水吹到天花龍鳳

我覺得係單向的、沒人知（除了一些傳說）

怕痛定怕死定點

我都淆, 但好難define確實係淆乜

任何講法都只不過係是一種講法 傳說之流
根本冇人prove到

好怕有一日人類可以永生
咁人生就變得好空虛

但同時又好怕死

究竟死亡是甚麼一回事

希望好似訓覺咁

我淆死左之後唔知點算

我覺得如果真係有造物者
佢一定係一個壞人
而創造人類的目的是測試人識唔識拒絕生下一代

i want to restart

淆 但又有d好奇

信唔信有造物主
有
無

好奇 #METOO

信有

有死亡先令到生命精彩同有意義

信有 但都係講個信字 prove唔到

仲黎多次

解脫

ENDING

間中就睇到話有人訓訓下就死左(本身可能都有病)

覺得呢種死應該最唔辛苦(無人知)

睇完coco對死冇咁驚

亡靈節（西班牙文：Día de los Muertos）並非墨西哥版的萬聖節，雖然兩者有些關聯，但相關傳統和氣氛差很多。萬聖節是恐懼和搗蛋的黑暗夜晚；而亡靈節長達兩天，以斑斕的色彩展現對生命的喜悅，以及對死去親人的敬愛。墨西哥各地的人穿上怪裝參加遊行和派對，載歌載舞向亡者獻上祭品。

亡靈節源自數千年前的阿茲特克（Aztec）、托特克（Toltec）和其他納瓦民族（Nahua）文化。對這些民族來說，死亡只是生命週期的一部分，因此悼念死者是不敬的行為。死去的人依然活在群體的記憶和精神中，而且會在亡靈節時暫時回到人間。現今的亡靈節綜合了西班牙殖民前的宗教儀式和基督教慶典，每年11月1日和2日舉行（也就是天主教的萬聖節和萬靈節），也大約是秋季玉米收成時。

我相信死後，就完結。什麼都沒有直至永遠，現在擁有的，快樂的永遠都不會感覺到。
因為人類是什麼 高等生物/神靈/轉生/靈魂都是人類聯想出來的，人類其實跟生物，植物一樣死後就完結。我們都是時空的過客。

好驚死左之後既未知旅程，最好就死左乜都消失

起碼唔會有勇氣跳樓
唔明啲飛人點克服果吓恐懼

覺得係解脫，但同時又怕死得痛苦，如果可以安樂死就好

想即刻安樂咁死

姐係人死如燈滅？ 但覺得係邊個一開波點著盞燈？

我覺得 開端其實都係人類聯想出黎，其實未必任何野都有開端或時間限制

死唔緊要， 唔好半死不活

我驚死主要兩個原因
1:怕痛
2:唔想令身邊人傷心痛苦
3:有事好想做而又未做

所以如果係天煞孤星又做晒所有想做嘅事，就可以安樂死而唔會驚

我反而唔怕咩死後世界
反正都咁多人死咗，如果大家死咗都係去個個世界的話，咁有乜好驚，大家都係咁經歷，又唔怕孤單無聊，仲可以探索新世界

虛無

我地所有 知識 感覺 靠目前生命維持
冇生命咪冇感覺
冇事嘅 我地唔會知道我地死左
因為無法感知

咁樣仲淆 死左都唔知咩事

我怕帶住遺憾離開

人死左就係死左 唔會有咩靈魂投胎
但呢個人生前所做既事會對呢個世界仲會有影響
好似蝴蝶效應咁不知不覺咁影響左某人
其實有d似劉華套大隻佬咁：日本人殺左人所以柏之要死，但日本人唔係柏之既前世
所以d人話做好事下世有好報，呢個世界有因果循環
我唔信前半句，只信因果呢句
好多人覺得呢個世界唔公平
其實只係d人睇唔到因果
好似一條數學題就咁比題目同答案
好多人唔明點解個答案係咁
咁係因為佢睇唔到中間既步驟所以唔明

至於鬼，我覺得類似獵人既念能力
有d人死後既念能力會更強
其實鬼可能只係個人死後產生既能量

Sorry，好似有d離題

有兩種猜想
第一種我認為人類係活喺多次元嘅三次元生物
四次元係時間 人死左變靈魂就可感知四次元
可以喺時間線自由活動 可以睇翻你出世一刻 可以睇到未來 但因為係靈魂所以干涉唔到 只可以睇

第二種 一切歸於虛無 就係無
一點也不留 消失於世

痛完就凍就眼前痛殘影然後一黑

信輪迴

會變外星人

人本身有感覺係因為身體有產生既成份
死左之後冇左就冇晒感覺
被大自然吸收

心臟停頓個幾秒/分鐘既人
算唔算死先？

我地死就好似機器壞左咁
熄左機唔運作
不過我地既設計會驚
所以會驚死
因為會驚死先會掙扎生存
死同唔想死永遠都唔會離開我地

幾小時前仍然有呼吸心跳，會行會走，幾小時後可以一睡不起，四肢彊硬，漸漸變冰冷⋯⋯

害怕唔可以係死之前做哂所有想做既野 就算未想死住 都無得控制 死後無得復生 所有野都唔關自己事 世界一路流動 自己就停咗係到 好恐怖

其實有人會同你發一樣既夢互動

第一次見好似相識一樣有種抗拒既熟悉感

當去一個陌生地方旅行

我覺得死亡是一個期未考，一生有好多個小測，死亡一刻的問心有無悔就出成績的了。

想像唔到死咗會去邊
之後自己永遠消失 唔會有另一個自己再生活係同一個地方
有冇人明我講咩

後生嘅我，
怕失去辛苦得嚟嘅一切
仲有好多嘢未嘗試過
唔想死
可能老咗就唔同，
咩都試過，身體多病
冇嘢好做
想快啲死

點解永生就會空虛

死亡係人類逃離三維空間既唯一途徑

我一直都好驚死,害怕我既思想停止,死左就唔存在係呢個世界,唔知死左會去邊........
我唔信有輪迥,我只係信每個人得一條命,所以我真係好驚死
每次諗起,我真係好驚到身體發震,我重未識點樣去面對,所以我盡量都唔諗...
因為驚死,唔好叫我咩生命得一次,要活得精彩,我唔係要呢D答案...
我係想知道點樣令我無咁驚死 有無人明白.... 可能我真係要接受生老病死, 無得避免...

其實係唔係都會發生既野
有咩好驚？
我都唔想死住
但唔係因為驚呢樣未知既野
而係覺得自己都未享受夠
未認識夠世界

係死呢方面我某啲程度上幾buy孔子話
未知生 焉知死
係我地勉強叫控制到既生命(唔係指長度，而係點樣去生活)
如果都未能夠好好咁去拎番個主導權
去玩又好 番工又好 點樣享受生活或者盡力搵到自己既道德位都好
最緊要搵到自己係成個世界既位置
搵到一個舒服既位置存在
咁成日講死 淨係驚死
單純因為驚而令自己既生活失去方寸
咁未免有啲得不償失

未知生 焉知死

我覺得死亡個一下會好似訓教咁
一醒就係平時訓醒咁
只不過記憶會由人類有個人意識嘅年齡個下開始 大概3 4歲左右啦
於自己去左邊個時空 環境 其實都無所謂
因為根本乜都唔會記得
一切重新開始過

可能講得有點亂

死左 世界上所有野都唔再關自己事
變成點都唔會知 而且冇能力改變
所以唔洗留低任何野
利申冇買保險

其實有學會做引導呢類前世夢

冇 咩都冇

怕死咗之後身邊人唔開心

死就係死
意識消失，回歸虛無。

怕死唔係怕未知死後既世界，
而係怕死時所受既痛苦⋯⋯
例如生理上掙扎、流血諸如此類，
心理上就係臨終時諗起既人和事、不捨⋯⋯

只有眼前一黑

我都好驚死，但唔係驚死左會點樣
我唔想發生嘅係我死左嘅話我屋企人會難過傷心
因為我知道我死先嘅話我屋企人會頂唔住，搞到我成日都好驚死⋯
如果我係自己一人嘅話我真係要死嘅話都無咩所謂

死後會點，死後嘅世界有咩好怕呢，呢個係未知又唔會有途徑去知嘅野，點解會向壞果面諗先
我對死係無咩見解的，我凝住係等於去左下一個(地方)個感覺
我明d人話死後=熄機永遠無感覺，一切虛無嘅理論
但我幻想唔到個感覺，應該係等於你訓緊教但無發任何夢果時一樣⋯ 但呢種感覺係你訓醒果時先會知⋯ 咁如果死之後唔會再醒、個虛無感覺究竟係咩嚟同點樣⋯由死果時合埋眼果一刻之後我就諗唔明⋯

我都睇過一本書講前世今生 不過內容就題外話嚕
我覺得死亡其實只係一個restart制
一生完結 就到下一生
中間可能會隔左好多年嘅 又或者根本去左另一個時空
但一切都唔會比我地感受到
死嘅一剎那 其實同訓教無乜分別

我認為人死如燈滅
死咗就冇晒感覺
一切係人世間既事都唔會再知道

但好希望有輪迴
因為對於好多係人世間作奸犯科既人
我地現有既法律根本懲罰唔到佢地
有時對呢啲我好憎恨既人
我會好想佢地下世做曱甴
係屎係垃圾

世上咁多靈魂 每個人都咁唔同 點會有輪回 有既對其他人咪唔公平

應該會重新經歷同樣既人生
等個世界reset 然後你又係同樣時間出世
經歷返所有野 開返呢個post

咁啲新聞入面嘅受害者咪好慘？
你咪一世係香港人？

如果一個人係永生又唔會老，睇住身邊啲人一個又一個走咗又真係幾慘

萬聖節起源凱爾特異教曆法嘅新年前夕，亡魂會走圍行街
同埋凱爾特人改宗前，佢哋偏向相信人類嘅頭顱係靈魂所在，喺屋企同買喺隻馬上面掛住死者首級意味住「你的靈魂屬於我」

唔驚死亡 只怕死唔去半天吊
唔會主動尋死 因為生命有價 仲有好多野未做

正如你唔會知道出世係咩感覺，死亡亦都一樣

死亡係解決問題既最終極，亦係最佳既方法。

好似訓左咁 唔會有任何意識自己死左
呢個世界自此冇你，你都完全冇意識，正式熄機

如果生命無了期既話， 點解而家要積極？

有關係架咩
以打機做比喻，唔通要老母隨時cut你線，等你冇得無了期打機，咁你先會有積極性去打機？

人出生為了步向死亡

真係無限既話你始終有一日玩晒所game玩到悶

無限輪迴都唔代表每一次都保有記億同差距年份長短

佛教有個特點就係
你可以死之前就一步一步親自印證佢既教法
咁就會對死亡冇咁一恐懼

咁問題就黎 失左憶既你 仲係唔係你

如果失咗憶就唔係我

咁1%記憶算唔算係我?

10%記憶又算唔算係我?

有記億昨天的你

無記億今天的你

我自己覺得死亡=壞機，一但個腦停止運作，你都唔會再有意識
唔係「唔會知道自己已經死左」嗰種「唔會再有意識」，而係唔會有「自己」唔會有「我」

人死如燈滅，就係最好的結果。

死後輪迴都唔差，輪輪下最後達至公平。

天堂地獄就最差，今生已經不公平，死後仲要分尊卑。

想死 但怕痛 怕死得核突 怕身邊嘅人會傷心 怕下世有報應 所以到已加仲係到

好撚正 推薦一下 佢出埋書

我信第一種講法
所謂靈魂應該唔會滅亡
就好似能量咁
係宇宙形成嘅一刻我地嘅靈魂已經存在
而且係唔會被制造以及破壞

人類害怕死亡係因為受軀體所限
被造物主(外星人)用時間困住係三維空間

所以我覺得地球上嘅每一個人都係坐緊監
一個困住你靈魂嘅監

想長生不老，見證世界終結

之前睇過有單新聞
有個人心臟停左幾分鐘
但後尾救得翻
佢話死見到好刺眼既光..
之後内容我唔係好記得
但係唔理真定假
會唔會真係可以有bug
就算幾多千億份之一既機會都好
人類可以知道死後既世界係點？

岩睇完Coco (玩轉極樂園)

其實死亡不可怕，俾人完全忘記先係真正死亡，呢個世界無人會對你有記憶，好似你白白黎左咁。

尼古拉·特斯拉 死後被抹殺既人

如果宏觀啲咁睇就唔會驚死
世界多你一個唔多
少你一個唔少
總要有人死先可以運行
如果覺得世界美好
臨死前就諗吓死亡係為左騰出空間俾其他人生存
如果覺得世界好苦
就更加冇牽掛
世界咁大就算日後冇左邊個都得(除左家人)
如果有永生仲慘啦 成世都係咁嘅樣
最重要係知道限期洗哂啲錢